台南反南鐵抗爭，台灣人係撐定反？

睇到呢篇野覺得台灣政府逼遷好賤

但comment一面倒支持起南鐵 再屌鳩班抗爭者

有冇台灣jj解釋下發生咩事

拖咗九年，淨盤兩三户

個爭議點有

一，徵用變徵收民地，但唔用官地。依方面要等鐵路膠先明，南鐵東移，就係由地面化去到地下化，唔知咩鐵路規劃同地下土質問題，我唔太了解依方面。但有人質疑用民地原因係保障政府利益。

二，手法，釘子户封路，而警方同民眾對峙中產生衝突。(其實俾咗九年)

三，土地正義、居住正義觀點

四，釘子戶懷疑獅子開大口

講真，依啲社區發展問題真係好難搞，用咗九年，三百幾户搬走晒一早，得返兩三户死守，之後懷疑開價由每坪九十萬，改開每坪一百萬。

我對件事真係無從判斷，事實上台南鐵路交通真係要改革，但咁樣九年後收場，兩邊都無得揀。有人討論鐵路東移地下化嘅必要性同危險性，不過我無工程底，真係唔太了解。

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰